{"question":"Каким из этих слов называют группу островов?","answers":["Фьорд","Архипелаг","Каньон","Глетчер"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая горная система служит границей между Европой и Азией?","answers":["Алтай","Урал","Карпаты","Пик Коммунизма"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая пустыня на Земле - самая безводная?","answers":["Сахара","Каракумы","Атакама","Гоби"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какое государство самое маленькое в мире?","answers":["Лихтенштейн","Ватикан","Монако","Андорра"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"На каком полуострове находится Греция?","answers":["Пиренейском","Апеннинском","Аравийском","Балканском"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Назовите наибольшее по площади озеро Америки.","answers":["Гурон","Верхнее","Мичиган","Онтарио"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая из этих вершин самая высокая?","answers":["Пик Победы","Джомолунгма","Эльбрус","Аконкагуа"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"У какой из перечисленных стран наибольшая площадь территории?","answers":["Россия","Китай","Канада","США"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Чья экспедиция совершила первое кругосветное путешествие?","answers":["Кука","Магеллана","Врангеля","Лисянского"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"В каком океане находятся Гавайские острова?","answers":["В Тихом","В Атлантическом","В Индийском","В Ледовитом"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какой город является столицей Исландии?","answers":["Дублин","Копенгаген","Рейкьявик","Стокгольм"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какой город является самым большим по площади в мире?","answers":["Нью-Йорк","Чунцин","Мехико","Сан-Паулу"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какой город является самым густонасленным?","answers":["Пекин","Шанхай","Бангкок","Карачи"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Старейший город мира?","answers":["Бейрут","Афины","Дамаск","Иерихон"], "rightAnswer":"г"}
{"question":"Между какими странами протекает Гибралтарский пролив?","answers":["Испания и Албания","Марокко и Испания","Португалия и Алжир","Португалия и Марокко"], "rightAnswer":"б"}
{"question":"Какая страна является крупнейшим экспортером нефти в мире?","answers":["Россия","США","Саудовская Аравия","ОАЭ"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"В каком южноамериканском городе стоит 38-метровая статуя Иисуса Христа?","answers":["Рио-де-Жанейро","Бразилиа","Буэнос-Айрес","Монтевидео"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Какой город являлся целью всех крестовых походов?","answers":["Ватикан","Мекка","Иерусалим","Рим"], "rightAnswer":"в"}
{"question":"Какую республику упразнили в СССР в 1924г.?","answers":["Хорезмскую","Уральскую","ШКИД","Монгольскую"], "rightAnswer":"а"}
{"question":"Как иначе называют Нидерланды?","answers":["Гренландия","Голландия","Зеландия","Фрисландия"], "rightAnswer":"б"}
